# Проект StaffDemo (Отдел кадров + бухгалтерия)
## Срок выполнения (15.04 - 10.05)

## Иерархия классов

Разработать иерархию классов в соответствии со следующей диаграммой:

![](img/staff.png)

Перечень классов:

- **Employee** - работник. Основной родительский класс для всех разновидностей работников.
- **Pesonal** - работник по найму с оплатой за фактически отработанное время. Имеет ставку за час.
- **Engineer** - инженер. Имеет ставку и оплату за час + бонусы от выполняемого проекта.
- **Manager** - менеджер. Оплату получает из денег проекта, которым руководит.
- **Cleaner** - уборщица.
- **Driver** - водитель.
- **Programmer** - инженер-программист.
- **TeamLeader** - ведущий программист.
- **Tester** - инженер по тестированию.
- **ProjectManager** - проектный менеджер.
- **SeniorManager** - руководитель направления.

Перечень интерфейсов:

- **WorkTime** - расчет оплаты исходя из отработанного времени (часы умножаются на ставку).
- **Project** - расчет оплаты исходя из участия в проекте (бюджет проекта делится пропорционально персональному вкладу).
- **Heading** - расчет оплаты исходя из руководства (количество подчиненных).

## Класс Employee

Этот, наиболее важный класс, должен содержать поля:

- **id** - идентификационный номер.
- **name** - ФИО.
- **worktime** - отработанное время.
- **payment** - заработная плата.

Заработная плата работникам начисляется, исходя из должности, почасовой ставки и участию в проектах.

## Файл данных

Подготовить текстовый файл со списком сотрудников. Информация о каждом сотруднике должна включать:

- **id** - идентификационный номер.
- **name** - ФИО сотрудника.
- **position** - должность.
- **base** - базовая ставка руб./час (если нужна).
- **project** - название проекта (если нужен).

## Приложение

Написать демонстрационное приложение, которое создает штат сотрудников на основе данных из текстового файла и рассчитывает им зарплату, исходя из отработанного времени и участия в проектах. Информация о сотрудниках, об отработанном времени и заработной плате выводится на экран в виде таблицы.
